Когда-то не так давно, человечество изобрело компьютеры.

Они, как нетрудно догадаться из названия, в первую очередь предназначались для того, чтобы что-нибудь посчитать, например, как бабахнет ядрёна бомба, или как будут спутники летать, или какая будет завтра-послезавтра погода, или даже как там нефть под землёй будет течь.

Для проведения расчётов, связанных с течением жидкости, например, для последних двух перечисленных, область течения жидкости разбивается на ячейки. Поля, вроде плотности, скорости и температуры, дискретизуются по центрам ячеек, а вместе с ними и страшные, сложные уравнения в частных производных.

Сетки, состоящие из ячеек, бывают разные, но у них есть нечто общее -- это просто множества ячеек.

Ячейки -- это множества стыкующихся граней, а грани -- просто множества вершин.

Если ввести на этих множествах порядок, то есть, просто проиндексировать все элементы, то сетку можно абстрагировать через вот такой интерфейс:

namespace mesh
{
struct Interface
{
    virtual vec3 point       (u32 cellI, u32 faceI, u32 pointI) const noexcept = 0;
    virtual u32  pointCount  (u32 cellI, u32 faceI)             const noexcept = 0;
    virtual u32   faceCount  (u32 cellI)                        const noexcept = 0;
    virtual u32   cellCount  ()                                 const noexcept = 0;
    virtual ~Interface() {}
};
}

https://gitlab.com/202ki/mesh/-/blob/main/mesh/interface.h

Реализуйте функцию
vec3 faceCenter(mesh::Interface const &mesh, u32 cellI, u32 faceI) noexcept;
возвращающую центр грани с индексом faceI, принадлежащую ячейке cellI.

Напоминание: слово virtual позволяет по ссылке на базовый класс/структуру вызывать методы, переопределённые в наследниках. Если его не написать, то, как обычно, просто вызовется метод базового класса.

Для того, чтобы виртуальные методы работали, объект хранит информацию о своём типе. Получается, что объекты с виртуальными методами имеют динамический тип -- то есть, определяемый во время исполнения.

Поэтому, можно вызывать виртуальные методы по указателю или ссылке на базовый -- во время исполнения выясняется тип объекта и вызывается нужный метод.

Это позволяет писать полиморфный код, то есть код, который может работать с разными типами. То же самое было с шаблонами, но с одной большой разницей -- полиморфизм на шаблонах разрешается не во время исполнения, а во время компиляции.

#include-ить ничего не надо.
